公屋寬敞戶問題

有冇巴打屋企遇過公屋寬敞戶問題？
即係刪除咗啲家庭成員之後，剩餘嘅家庭成員超出規定嘅 Area/Person，面對被房屋署要求調遷問題。
但其實我爸同媽都夠60歲，
喺房署文件見到嘅係：家庭成員有60-69歲嘅寬敞戶，會被安排喺調遷名單最後位置。

想問吓大家意見，有冇遇過屋企長者面對寬敞戶問題或經歷？
雖然房署文件顯示調遷名單最後位置，但都擔心爸媽會被調遷。

望望各位大佬，如有類似經歷，分享比小弟學嘢。

以現時房屋政策
唔會就算番一人都可以繼續住

如果可以，我同我家姐都唔想除去戶籍。
但因為佢買左樓，我又準備買。
所以點都要為爸媽喺呢方面做定功課

其實我都打過比樓下租務處問
佢又唔會好確實答我房署唔郁你
但就話好少遇到調遷60歲上住戶

兩公婆仲想霸間大房 4-5人單位？ 兩個人 2-3人單位已經好夠住啦

60歲唔會優先叫你搬
就算要你搬都起碼幾年
當兩年手續再加一年時間俾你搵新屋
70歲就理都唔會理
不過都係個句啦 想賴死就真係同蝗蟲冇分別

房署搞唔搞你
你都要買樓嫁啦
俾你知道又點? 一世唔買?

基本上你可以當有長者就唔洗搬
房署就梗係唔會答實你 邊個會知政策幾時改

咪搬細d lo
你又唔係冇屋住

同樓主情況差不多
我問過房協佢就話如果我間屋得番一個人就要搬細房
即係話我搬走 TOUCHWOOD兩老其中一個有事就要搬
60歲關唔關事佢就無講 兩老一個夠一個唔夠

實有人會話我爸媽2人霸住4-5人單位
2件廢老霸住公共資源
梗係要搬去細單位，將嗰大單位比有需要嘅人啦
回應吓先：
咁大單位，梗係比老人家養老架啦！將嗰大單位騰返出嚟，比邊個？新移民？每日150？不了不了。香港人咁難得住到間公屋，仲要住咗廿年，讓比150 不了

有60歲就易搞好難先迫到你走

就係唔知房署做嘢個速度有幾快
驚佢每個step都只是以月計
最多3次reject機會
有冇人屋企係寬敞戶但有60 up，房署無搞過你地

有無房署巴打分享吓暗盤點做？

屌佢老母房屋處大陸人唔搞，搞香港人
香港人好蝦啲

明白。
但如果要出動醫生紙，即係房署搞緊你，你嗰單位係佢調遷target，咁都幾進取。話就話調遷名單最後位置，即係前面優先處理全部處理晒

巴打，你屋企面積幾大？
你個單位得返2人，會變成寬敞戶？

得啦得啦，唔洗拎150人講，事實公屋係社會資源黎，你屋企係享用緊，而且本土真香港人都有好多擠逼户未調到大單位
政策就係咁寫，無人知有寬敞户，條隊又有幾多人係你屋企前面
但如果真係咁唔好彩你屋企接到通知要走都唔會咁快要你走，因為會俾返同一個區既公屋你，真係俾唔到先會要求你去其他區

朋友本來四人家庭
有兩個買左樓
得返大哥同6X歲既老豆住
冇人趕

樓主肉鳩酸

有樓比房署查到會告你地。。。不如除名算

公屋閪都要霸大單位養老？

唔知樓主霸撚左靈位未

回應定先啫
隔離有個post都係講寬敞戶
極多左膠叫人搬走

你問佢把鬼咩，房協都唔同房署

點解叫人搬走係左膠？
層樓憑我本事霸番黎？

Thanks for sharing

三百零尺 原本係3-4人單位

講真你話你有錢 買個大單位養老就話姐 你公屋窮閪廢老又要霸大單位又要霸個樣 間公屋你租政府架咋 有本事你咪買間大單位比佢地養老囉 個撚個都話養老 d大單位咪要等到佢地死先拎得番

唔係話啲咩，但住得公屋耐個d都好似以為間屋係佢哋，唔記得左自己係户主唔係業主

其實樓主一家人係濫用緊公共福利
仲大條道理話自己做得岩
唔怪得真正有需要的人永遠都上唔到公屋
就係因為好多人死霸爛霸間公屋！

寬敞戶 唔駛搬！ 因為唔想益150
專業人士霸公屋 唔駛搬！ 因為唔想益150
有錢佬都要霸公屋 唔駛搬！唔想益150

公屋停車場泊左好多名貴房車，
其實反映濫用公屋的情況非常嚴重，
事實係只要濫用公共福利的全部都要查，
係唔係150都要查

政府而家啲施政方針偏向邊面大家知嗰
係啊係啊騰返單位出嚟比禾哋啲新腥港人同胞就大家開心啦

屌你老母啦
自己貪鳩心霸大單位搵支那西黎擋

我，屋企本來有5個人，最後得返我同我阿媽，今年又係好似你咁，俾人通知知會有機會要搬走，不過位置比較後，因為阿媽都60幾

我自己就唔驚要搬細屋，因為有朋友嘅朋友做房處，話入面啲人好懶同埋人手又唔夠，呢啲情況聽講可以拖好耐，俾樓你你可以話唔啱，之後又可以話冇能力搬遷

總之可以搞好耐，因為屋企有老人家所以都唔會話即刻叫你走

我老母個同事，情況一樣，佢哋都拖幾年都冇叫佢哋搬

所以其實唔洗擔心，到拖到70或者我結咗婚老婆搬埋入嚟就唔會再叫搬

樓主肉撚酸衰過150新移民

我都就買樓
公屋3人變2人
講真如果要轉單位就轉囉
懶死唔走做咩撚

正一垃圾
可以光明正大話濫用資源無錯

樓主：唔想益150，咁大個單位緊係養老啦

樓主依個諗法同行為同150有撚分別咩

可能唔同區係處理寬敞戶條隊都唔同
呢啲數據又好難搵

好似75先係免搬 除非你有屋企人有證明要咁大空間先可以生活到唔係都應該都係早搬同遲搬嘅分別

姐係有長期病患 有機器幫手 要坐輪椅之類 跟住去搵醫生開證明 咁可能就要大d空間 但唔一定個空間等同你屋企人家下住緊個個

主要係房署班人做野懶先唔會查，除非有人投訴先會開file搞你

你試下同房署職員講只要成功趕走啲寬敞戶同超入息嗰啲戶主走就會有佣分，我諗佢地做野效率會快過第一城鎖車隊，但同時間香港會有好多人訓街

俾本地核心家庭

又係自私
有咁嘅心態係正常嘅
但係講到咁撚大條道理真係好樣衰

買樓就交番層公屋出黎 屌你老母

又食又拎

明白，拖到70都係一個好辦法

貪心咪講囉 係要講到大義凜然霸住間屋唔比支那人咁

過到70先算啦

每次都會有人將150拎黎做擋箭牌等自己良心好過d

要唔要霸定個大啲骨灰龕位俾兩位廢老呀

夾硬拉每日150去合理化自己啲仆街行為

依班人只係好彩出生係香港既蝗蟲

兩個咁少？

社會資源黎架， 死霸難霸

我買啫
老豆老母都係無物業嘅

無賴你認第二 都冇人敢認第一

樓主呢啲其實同啲150一鳩樣

估唔到大家都好正氣凜然
香港嘅未來有希望了

貪咪認 又要賴

無你喺度仲好

150位新移民味又係係上面有大屋

落黎香港都冇物業架

屌你老母 真係好撚無恥 搶撚閪啲社會資源做咩撚野

你咁敢貪 第時都分分鐘係大官 仲有未來啦

仲想懶串咁
失禮死人

自己自私仲講到大條道理
屌你老母公屋撚 洗唔洗比幾千呎你住啊
香港人交啲稅原來就係養你班仆街
你同班150其實本質上無咩分別 都係好撚貪心

係大家冇你咁撚假姐

大家真係好正氣

當然啦 唔會答實你啦 佢點會上身

唔會啦
對面之前成家6條友住最大單位
後尾走既走 死既死
最後得返2個後生2公婆住
都唔見佢要搬

你可以接埋你老竇老母同一齊住㗎嘛，你唔想嘅話都要諗辦法安置佢哋㗎（假設真係唔俾住公屋的話）

樓豬我反而想問下你#14
有無房署巴打分享吓暗盤點做？
呢句嘢係咩意思?
想將間公屋放租咪講囉, 咩唔想轉細單位

啱啊 咁鐘意生人霸死地

咁作為有交稅嘅你
應該要求香港政府下嘅房屋署嚴正執法
強硬手段處理寬敞戶問題

認死狗
話父母住左咁多年
唔想佢臨老舟車勞動要搬又唔慣
邊有人會屌你

又搬150又要大屋養老
屌你老母知唔撚知醜

咁你事實上都係濫用既

過大就要走啦 人地有哂指標
賴死唔走死全家

樓主勁撚偉大
霸撚住大單位唔想比支那西住

衰撚過150啦150都話有D係靠自己，仲有D會換居屋，佢係霸撚住唔會再放番出黎

樓主同每日150個一鳩樣

我最近都睇過
除左名佢唔搞你 你唔主動申報寬敞就ok
就算搬都係搬返同邨/區議會
應該唔大問題嘅
好似仲有少少資助

大家快D多撚謝樓主

你啲心態咁仆街都有既

掉番轉問
如果死剩一個後生
可唔可以繼續住
話張來想結婚住番係度，會多番人

咁又唔係，我買咗樓唔除名就係濫用。
我準備買樓，亦都準備除名，跟足規定去做。
至於得返2老住嘅大單位，房署調唔調遷我正在了解緊
難道要自己申報同要求調遷就係唔濫用？

港蝗仲學人屌支那人
五十步笑百步
公屋嫌細
咁撚有本事出去買豪宅比兩老養老啦

唔洗驚，無事的

2-3p連房都冇喎

就算無150 就算公屋無人輪候 唔通就肯大搬細？ 我諗樓主都會有好多理由去合理化佢個”不了”, 不如認左佢啦

可能要盡快結婚至得

後生嗰個通過到全面資產審查就可以做户主，寬敞户房署唔搞你就可以繼續住，搞你既咪搬囉
現時居住面積係每人7平方米

有你呢啲唔要面賴死嘅人
幾強硬都無用啦

你買左樓唔除名
畀人周到成家都要躝
仲學人駁嘴

關你撚事咩傻鳩我兩個人住4百幾尺你吹照漲牙

我估佢意思可能係話如果要搬遷就唔買樓？

我未買既，公屋個名都未除
不過都睇啱盤了，所以同時了解定父母間公屋將來面前嘅問題

除非比人攪啦，否則好少要老人家搬嘅，不過依家正苦點做嘢大家心照，如果黃嘅可能會比人攪，其實樓主買得樓接埋一齊住咪得囉，問題唔大

知你威啦
住公屋住到有優越感

公屋不嬲人生贏家

屌你老母，你家姐無除名點計
蛇鼠一鍋

咁樣覆就好肉鳩酸

唔洗理啦
賴死囉
你唔住都係比蝗蟲架啦
係香港 唔洗咁正氣
自私啲先生存到

最worse都係父母大屋搬細屋（公屋）
不過老人家當然唔想郁嚟郁去啦
我咪了解定房署做法同請教吓大家
以便部署下

問題係
如果要搬 你係咪唔買樓先

樓主呢d正宗社會垃圾，面皮厚撚到大家都你呃政府資源，唔明點解你好意思拎新移民同自己做比較，跟本無分別

認真答
首先，你家姐有樓唔除名，一經查核，就已經會比人告，如果你家姐根本無意思住公屋就快啲除名。。。如果你兩老百年歸老，你或你家姐會成戶主但一查核，你哋有樓，都唔可以過戶，最終嘜都無，倒不如有樓就除名，一係你配偶入名落你間屋住，唔買樓。。。。。唔係成件事根本無意思，重可以要交倍半，兩倍租之類。。。

有人屋企兩個醫生
550呎公屋長期兩個人
都未搬遷

驚乜尻

唔洗郁啦
就快都訓靈位
有撚排住

非常同意。
估唔到今時今日，竟然有咁多巴打咁正氣
令我於心有愧

你#2已經打左唔想除名
其實想留住個大單位係人之常情
你直接認你係自私其實無人屌你
如果係我我都唔會主動交出去
啲人睇唔慣你又要自私又要大條道理姐

拿 我認我係貪心
不過成家都唔係住公屋
濫用唔到

要買咗樓先知洗唔洗搬

其實你知唔知仲有好多本土香港人無屋企住排緊公屋

咁新移民咁跟足政府規定去做啦，你又屌？ 人地大把人成家逼係間細屋，你兩個廢老就攬住間大屋？知唔知醜？

幾廿歲人仲要搬屋再用筆錢去裝修新屋
成件事都幾無謂下

香港人嘅收入，跟本無可能排到公屋
睇吓啲入息上限啦

又唔係嘅，都成60幾70歲，當比返香港人養老都好過比蝗蟲住

咁又點上進d買樓囉屌你老母
公屋係留俾我地呢d廢人架ma

知啦知啦，大家都好大愛
大家都係中國人呀hi

你都on9
單人就係，家庭都要等咁撚耐就係有你呢D人

讓出黎就一定比到本土香港人？？
有趣

同樣情況好常見，始終都係租，唔好以為一定可長住養老。

走左就一定比返真香港人住咩

讓出嚟一定畀唔到本土香港人
好多基層本土香港人都靠排家庭

房署唔會調
房協集會

Dllm, 養老本來就係仔女/自己嘅責任，做咩交稅要幫你養？ 死霸爛霸間大屋，你咪又係蝗蟲，100步笑100步

聽人講過
主動交出
好似可以交少一半租

趕走超晒入息嗰班又點會要瞓街呢
人地大把錢 租同供私人樓都夠

單人就係，家庭呢？睇下d入息上限啦
仲有好多擠逼户調唔到遷

住開唔想搬係人都明，但你呢d態度係典型公屋心態，户主當業主

咪就係你呢d廢人生兒育女囉

係呀，好似仲會承諾俾返同區

有你依種香港人，
真係寧願比蝗

唔怪得你地係住公屋

房署公務員，做又36，唔做又36
不過做得多升職就真既
靠大家舉報啦

我撚有仔女

連登最肉酸的人，你係香港成長，
但同蝗本質完全無分別，一啲都唔簡單

想攞著數誠誠實實咪講囉
總之有蝗你就唔洗跟規矩做，好撚野

聽樓主啲口敏就知佢份人仆街

差咁遠，150果班人可能真係窮閪黎
黎香港拎資源，但都叫做幾個人就拎幾人樓

樓主依啲衰撚過蝗閪，2個人霸4-5人SIZE
仲要拎埋人做擋箭牌

香港人賤起上黎，蝗都夠你玩

我係問 房署要你搬唔搬
影唔影響你結果
唔通要搬 你就唔買樓?

搵人起鳩依條垃圾底啦屌
等佢老豆老母連細單位都無得住就過撚癮

大家咁正氣凜然
我相信平時大家揸車一定唔會違泊
一定按足法例去入咪標等等
我懺悔了

就算除左名 都唔會咁快搬
除非你唔好彩啦

住滿十年
每兩年就要申報一次
好麻煩

我知每2年要申報一次
我都唔係企圖向房署隱瞞咩嘢
只係風險評估緊父母被調遷問題

咁係咪確定左被調遷你就唔搬？

間屋幾大都冇用
收尾果幾年會好折墜

所以咪問下大家有冇類似情況，會點應對。
假如日後調遷令殺到嚟，我唔會話父母唔搬，同埋無得懶死唔搬，但有3次reject機會去善用，睇大家有冇相關經驗

香港有報應係個笑話

係啊係啊
我平時揸車違泊佔用咗公共空間
我都積咗好多罪孽

可以點應對？
調遷令嚟到咪叫你父母搬，就係咁簡單
定係其實你想問有咩方法可以盡量唔使搬，霸住間大公屋？

屌鳩post主果啲人離撚哂地
佢啲回覆係仆街 但呢個真係普通公屋仔要面對既問題黎
做仔既緊係盡量都唔想搞到兩老 要佢地住慣左幾十年無啦啦要搬 已經唔係大細問題
設身處地去諗比你會點做先? 同老豆老母講唔好意思呀你地搬啦咁?

老老實實啦 大把公屋住戶收入資產根本過哂額
但好多的士狗 地盤佬 現金出糧 收入任佢報 啲錢唔擺銀行又查唔到

正如2人入息申請資格$19,430 兩條友做保安/譚仔都過啦
根本公屋個遊戲本身就係咁玩 正常人唔做啲手腳點可能拎到?

冇人搞架，房署啲人咁懶

有錢買自己樓就住細屋喇屌

Thank you 巴打

了解了解

違泊罰錢我會交
唔會上黎開post問人點樣可以走數

咁無人開你單，有冇向PoPo自首違泊咗？

仆街野大家都會做，但至少唔好揾藉口合理自己既行為，仲要以為自己好有道理咁

真
老人家唔郁得又或者有痴呆怕返唔到新屋好正常
用150做理由太難睇
咁解釋話反正傻鳩都要俾人昆 不如我呃咗先都得啦

笑死

讓返間大屋比支那腥港人住？

You inspire me

樓主，你叫兩老話一諗到搬屋就想自殺
房署即淆底

你以為得你兩老要住？
生人霸死地？
唔好為你嘅自私無能搵藉口啦垃圾

搭單問下
如果移民要唔要同房署講除名？

藉口都諗埋比自己

老閪霸撚住 益自己友好過

公屋寬敞戶政策 係連登人唯一讚成既政策
樓主rip

護一護我ok?
想走先

我覺得味必
因為政府應該無資料知你移咗民

Sorry, 最多都係捱到2年
每2年申報一次，又好難keep到你名
因為要填收入公司個啲好似係

而家你自首自己係寬敞戶？

點解政府冇資料
入境署係咩黎

師兄 我都同你差不多 交流下

每次睇呢啲post都好正，一定一堆人屌想霸大屋，唔知有幾多個真係有得霸都唔霸，主動交出黎呢

自己買樓霸公屋仲聲大夾惡

人地霸唔會聲大大仲理直氣壯
正如人用老翻都低調用，唔會笑柒人買正版
做衰野人人會做，收埋唔好衝出黎就冇人屌你
講到老奉咁人地咪屌柒你